\documentclass{book}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{shmigan}

\title{\shmigan{kilik telusthanashil} (La Petit Prince)}
\author{Antoine de Saint-Exupéry\\[1ex]\small Translated by Louis Burke}

\begin{document}
\frontmatter
\maketitle
\tableofcontents
\mainmatter
\useshmiganfont

\chapter{\shmigan{sthel shrispok}} % First Chapter

% Lorsque j'avais six ans j'ai vu, une fois, une magnifique image, dans un livre
% sur la Forêt Vierge qui s'appelait <<Histoires Vécues>>.
% six years of life I had (when) one time
% magnificent picture I saw in
% <<true stories>> on old the forest book named

% Ça représentait un serpent boa qui avalait un fauve.
% An animal a snake eating it represented.

% Voilà la copie du dessin.
% A copy of the picture here is

sthistil skithrats koxs tishroshs nix stith skrix sthil tastathalth kulukalx
pilerps nix stasrilirth sxalsh `spit lethrolats' sthalsh neposthith
testhispasshins talethral stanoshrarx .
tanelisthan tasnakep stustrursh rirx staspresten .
taskosprith koxs tepilorps liths tit .

{\centering\includegraphics[width=0.5\textwidth]{1a.png}\par}

% On disait dans le livre
% It in the book said

% Les serpents boas avalent leur proie tout entière, sans la mâcher.
% Their prey boa snakes whole without chewing eat

% Ensuite ils ne peuvent plus bouger et ils dorment pendant les six mois de leur digestion.
% Then move they cannot and for six the months of their digestion they sleep.

rirx sxalsh telethral stethlalth . ` rixets tisprexeth tasnakepats thlilx sprons
sshethrils tistrursh . snetup snarks rixats nen tishuks puls thlon sthistil
testuskithrats koxs rixets sshothrils rixats tinirthik . '

% J’ai alors beaucoup réfléchi sur les aventures de la jungle et, à mon tour, j’ai réussi, avec un crayon de couleur, à tracer mon premier dessin.
% Thus a lot about of the jungle the adventures I thought
% and in my time
% with a colour crayon
% I succeeded in
% my first picture tracing

% Mon dessin numéro 1.
% My first picture.

% Il était comme ça.
% Like this it was.
thlens threlx sthalsh koxs testhespasshins tethixlarps nix staxopalx puls sxalsh
nixits stathalth sprens skothlur tapesnil nix stexliskrut sxalsh nixits sthel
pilorps stepilorps . nixits sthel pilorps . lik tix rix stat.

{\centering\includegraphics[width=0.5\textwidth]{1b.png}\par}

% J’ai montré mon chef -d’œuvre aux grandes personnes et je leur ai demandé si mon dessin leur faisait peur.
% to adults my masterpiece I showed and if them scared it caused I asked.
xer tilasthanats nixits tepestrips nix steshosnilth puls shit rixats skithret
rix stesthit nix stetenat .

% Elles m’ont répondu
% me they answered

% Pourquoi un chapeau ferait-il peur?
% why fear a hat cause?
nix rixats stetonat . `skrix skithret taxasprel stesthit ? '

\end{document}
